## Các ký tự đại diện

- ^string hoặc \Astring: Bắt đầu một chuỗi với string
- string\$ hoặc string\Z: Kết thúc một chuỗi với string
- "." đại diện cho 1 ký tự bất kỳ
- [acb] tìm tập hợp của các ký tự bên trong dấu []
  - tương tự như là [tìm a, tìm b, tìm c]
  - [dH]. : Tìm những ký tự bắt đầu băng d hoặc H và theo sau là một ký tự bất kỳ
  - [owy][yow] = oy oo ow wy wo ww yy yo yw
- "-" đại diện cho các ký tự nằm trong 1 khoảng thường dùng chung với []
  - [C-K]: lấy các ký tự từ C->K
  - [C-Ka-d2-6] lấy các ký tự C-K, a-d và số 2-6
- Ký hiệu "^" nếu đứng trước 1 ký hiệu hay tập hợp. Nó mang ý nghĩa phủ định của ký hiệu hay tập hợp đó
  - [^c-k]: lấy các giá trị không nằm trong khoảng c-k
  - [^\s]+ : Tìm những ký tự không xuất hiện space 1 lần trở lên
- Ký hiệu (A|B): Chọn giá trị A hoặc giá trị B
- Ký hiệu "\*" đại diện cho ký tự trước nó 0 hay nhiều lần xuất hiện.
- Ký hiệu "+" đại diện cho ký tự trước nó 1 hay nhiều lần xuất hiện.
- Ký hiệu "?" đại diện cho ký tự trước nó 0 hoặc 1 lần xuất hiện
  - [^@]@?@: Tìm chuỗi không bắt đầu bằng @ và theo sau nó là 1 (? = 0) hặc 2 (?=1) ký tự @ => x@ x@@
  - \*? : 0 lần xuất hiện ký tự trước nó
  - +? : 1 lần xuất hiện ký tự trước nó
  - ?? : 0 lần xuất hiện ký tự trước nó
- Ký tự {start, end} lấy chuỗi có độ dài từ start đến end ký tự
  - .{5} :chuỗi bất kỳ có độ dài bằng 5 bao gồm khoảng trắng
  - [abc]{1,3} tìm tập hợp bắt đầu bằng a,b,c có độ dài từ 1-3 ký tự
  - [a-z]{3,} tìm những ký tự bắt đầu từ a-z có độ dài từ 3 đến n
- Ký tự "\w": [A-z0-9_], "\W" = [^a-z0-9_]
- Ký tự "\s" đại diện cho space và "\S" là đại diện cho bất kỳ ký tự không phải space
- Ký tự "\d" đại diện cho số "\D" đại diện cho các ký tự không phải số
- Ký tự tìm kiếm bằng với ký tự kết thúc (?=<ký tự kết thúc>)
  - a+(?=x): tìm kiếm chuỗi bắt đầu bằng a, theo sau là 1-n ký tự a và kết thúc với x
- Ký tự tìm kiếm khác với ký tự kết thúc (?!<ký tự kết thúc>)
  - a{3,}(?!x): tìm kiếm chuỗi có ký tự a xuất hiện 3-n lần và không kết thúc bằng x
- Ký tự tìm kiếm với giá trị bắt đầu (?<=<ký tự bắt đầu>)
  - Trích xuất nội dung thẻ html <p class="title">This is a title</p> => (?<=<p class="title">).\*(?=</p>)
  - Lưu ý ?<= và ?<! có thể không được hỗ trợ trên một số trình duyệt
  - Ký tự "/b" tìm kiếm từ biên trái của một từ, ngược lại "\B" tìm kiếm từ biên phải của một từ
    - \bcap => capture, caption...
    - \Bcap => recap...
- Phân tích một số ví dụ: 
  - ^[a-z][a-z0-9_\.]{5,32}@[a-z0-9]{2,}(\.[a-z0-9]{2,4}){1,2}$: Chuỗi được bắt đầu với 1 ký tự theo sau là 5-32 ký tự từ a-z và "_ .", tiếp đến @ và theo sau @ là một chuỗi a-z0-9 với độ dài từ 3 ký tự trở lên, tiếp theo là một chuỗi với "." theo sau là 2-4 ký tự a-z0-9 được lặp lại 1-2 lần => regex phân tích email

  ## preg_match và preg_match_all
- preg_match($pattern, $subject, $match) tìm kiếm $pattern trong $subject. Kết quả trả về là true/false và kết quả tìm kiếm được lưu trong biến $match(chỉ lưu 1 kết quả duy nhất)
- preg_match_all($pattern, $subject, $match) tìm kiếm $pattern trong $subject. Kết quả trả về là true/false và kết quả tìm kiếm được lưu trong biến $match[0] => mảng của tất cả các kết quả tìm được
- Để tìm kiếm chính xác giá trị $pattern mà không cần sử dụng ký "\" trước các ký tự đặc biệt thì dùng ## thay cho //.
- Ví dụ $patterrn cho chuỗi "/post.html". Thay vì viết $pattern = /\/post\.html/ thì có thể viết $pattern = #/post.html#
## preg_replace
- preg_replace($pattern, $replacement, $subject) Tìm kiếm $pattern trong $subject sau đó replace với $replacement
  - $pattern và $replacement có thể là chuỗi hoặc mảng của chuỗi. nếu là chuỗi thì phần tử của $pattern sẽ tương ứng với phần tử $replacement